Q. Who are unusual organelles ?
A)outer plasma membrane
B)organelles
C)mitochondria (correct)
D)power plants

Q. They act as the ______ of the cell , are surrounded by two membranes , and have their own genome ?
A)prokaryotes
B)ancestors
C)power plants (correct)
D)environment

Q. They also divide independently of the ______ in which they reside , meaning mitochondrial replication is not coupled to cell division ?
A)holdovers
B)replication
C)cell (correct)
D)ancestors

Q. Some of these ______ are holdovers from the ancient ancestors of mitochondria , which were likely free-living prokaryotes ?
A)features (correct)
B)outer plasma membrane
C)cell components
D)holdovers

Q. Who are thought to have originated from an ancient symbiosis that resulted when a nucleated cell engulfed an aerobic prokaryote ?
A)work
B)energy production
C)mitochondria (correct)
D)symbiosis

Q. The ______ came to rely on the protective environment of the host cell , and , conversely , the host cell came to rely on the engulfed prokaryote for energy production ?
A)energy production
B)engulfed cell (correct)
C)division
D)membranes

Q. The ______ of the engulfed prokaryote developed into mitochondria and the work of these organelles became critical to eukaryotic evolution ?
A)membranes
B)types
C)descendants (correct)
D)exchange

Q. The ______ protect and organize cells ?
A)cell components
B)outer plasma membrane
C)prokaryote
D)cell membranes (correct)

Q. All ______ have an outer plasma membrane that regulates not only what enters the cell , but also how much of any given substance comes in ?
A)evolution
B)ancestors
C)replication
D)cells (correct)

Q. Unlike ______ , eukaryotic cells also possess internal membranes that encase their organelles and control the exchange of essential cell components ?
A)host cell
B)prokaryote
C)engulfed cell
D)prokaryotes (correct)

Q. Both ______ of membranes have a specialized structure that facilitates their gatekeeping function ?
A)prokaryotes
B)cell
C)cell membranes
D)types (correct)

